# Universal ToolBox 开发文档

> 团队领导：
>
> 杨弘 [他的个人主页](skywalkerdarren.github.io)
>
> 我们的团队：
>
> 杨弘，徐祥亮，朱可欣
>
> 我们的项目地址：[Gitlab](https://gitlab.com/SkywalkerDarren/toolbox), [Github](https://github.com/SkywalkerDarren/toolbox)

一个万能工具箱，适合程序员以及依赖各种计算和编码的人员。

## 特性

- 计算换算工具
  - 科学计算器
    - 支持带优先级运算
    - 支持高精度运算
  - 程序员计算器
    - 支持二进制，八进制，十进制，十六进制换算
    - 支持优先级运算
    - 支持位运算
    - 支持比特键盘
  - 汇率换算器
    - 内置近百种货币汇率
    - 可获取最新汇率
    - 显示当前汇率
  - 单位换算器
    - 支持长度，面积，体积，速度，质量，角度，温度换算
    - 支持常用单位换算
  - 日期计算器
    - 支持日期间隔计算
    - 支持日期增减计算
    - 默认为当前日期
  - 历史记录
    - 支持结果记录
    - 可从点击中获取结果
    - 支持复制结果，清空结果
- 编码解码工具
  - Base64编码/解码
    - 支持右键菜单
    - 可编码解码
  - Unicode中文互转
    - 支持右键菜单
    - 可编码解码
  - MD5生成校验
    - 支持从字符串生成摘要
    - 支持从文件生成摘要
    - 生成32位大写校验码
  - 文字/文件编码批量转换
    - 支持从字符串的编码转换
    - 支持文件编码转换
    - 支持目录下所有文本文件的编码转换
    - 暂支持的文件格式`.txt .c .cpp .h .Java .js .json .xml .yaml .sh`以及无后缀文件
    - 暂支持编码格式`UTF-8 GBK GB2312 BIG5 SJIS JIS`
- 二维码生成及识别工具
  - 二维码的生成
  - 支持选择纠错等级`低 中 高 极高`
  - 支持选择二维码大小`小 中 大`
  - 支持文件保存
  - 二维码的识别
  - 支持截图获取
  - 支持从文件中获取
- 截图画图功能
  - 截图时隐藏窗口
  - 支持绘图
  - 支持圆形，矩形，画笔
  - 支持小，中，大画笔粗细
  - 支持颜色选择
  - 支持复制，保存

## 安装

需要Java 1.8及以上的Jre支持。

点此下载[Universal ToolBox.jar](https://raw.githubusercontent.com/SkywalkerDarren/toolbox/master/Release/Universal%20ToolBox.jar)

运行`Universal ToolBox.jar`

或执行`java -jar Universal\ ToolBox.jar`

## Javadoc

参见<a href="./docs/index.html" target="_blank">Javadoc</a>

## License

遵循[GNU General Public License v3.0](https://gitlab.com/SkywalkerDarren/toolbox/blob/master/LICENSE)协议